# Шаг 1. Скрипты

Самый простой шаг - сгруппируем команды в несколько скриптов, которые будем последовательно запускать.

Даже такой простой этап уже сделает нашу жизнь лучше:
1. нам нужно вводить меньше команд в терминал - быстрее проверяем код, меньше раздражаемся
2. уменьшается шанс на ошибку - команды в скриптах зафиксированы, поэтому меньше шанс опечатки при вводе отдельной команды

Выделим следующие скрипты:
- скрипт подготовки среды - `script_prepare.sh`
- скрипт запуска проекта - `script_start.sh`
- скрипт сборки пакета - `script_build.sh`

Такой маленький шаг уже сильно облегчает жизнь разработчику, но это далеко не предел совершенства. Первое, что мы можем улучшить - добавить изоляцию в процесс создания виртуальной среды и тестирования приложения. Это позволит нам более точно проверить процесс работы приложения на новой системе. Для этого нам пригодится Docker!
